{
    "question": "Perkembangan sosial ekonomi masa hindu dan budha \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A. Perkembangan Agama Hindu, Budah di Indonesia1. Pengaruh Hindu dan budha di Indonesia<span>Berdasarkan ditemukannya bukti tulisan yang berhuruf pallawa dan Bahasa Sanseketa di kerajaan Kuta dan Tarumanegara menujukkan pengaruh Hindu budha dan india yang sangat kuat dalam perkembangan sejarah inonesia. tulisan tulisan tersebut mengubah bangsa indonesia memasuki babakan baru jaman sejarah, terutama dengan ditemukannya prasasti tujuh yupa di kalimatan timur.<br></span>2. Masuknya Budaya Hindu BudhaProses masuknya dan berkembangnya agama hindu dan budha ini melalui jalur perdagangan India, cina, indonesia. pembawa agama agama Budha melalui misi penyiaran yang disebut Dharma Dhuta. sedangkan pembawa agama Hindu ke indonesia antara lain golongan ksatria, Brahmana, sudra dan waisya.B.Kehidupan Sosial Politik Ekonomi dan Kebudayaan di Indonesia pada Masa Kerajaan Hindu-Budah1. Kerajaan Kutai<span>Kerjaan ini terletak di kalimatan timur dan tertua di indonesia. peninggalan bersejarah yang di temukan adalah tujuh Buah Prasati yang di pahatkan di atas tiang bantu disebut YUPA. Prasasti ini berhuruf pallawa dan berangka tahun 400M. Raja yang pernah memerintah kerajaan kutai adalah kudungga, Aswawarman, Mulawarman. dengan ditemukannya prasasti tersebut bangsa indonesia memasuki babkan baru zaman sejarah.<br></span>2. Kerajaan Taruma Negara ( abad 5 M)Kerajaan ini letaknya di sekitar Bogor, Jawa Barat. prasasti yang ditemukan semua berhuruf pallawa dan berbahasa Sanseketa yaitu:- prasasti tugu- prasasti lebak- prasasti pasir awi- prasasti jambu- prasasti muara ciaruten\u2013 prasasti kebon kopi<span>dari prasati di atas di katakan bhwa raja yang memerintah kerajaan Tarumanegara adalah Purnawarman, seorang raja yang bijaksana dan sangat memperhatikan kemakmuran rakyatnya. sumber bukti lainnya adalah kerajaan ini adalah berita dari seorang pendeta budha dan cina yang bernama fa hien.<br></span>3. Kerajaan Melayu<span>Mengenai kerajaan ini diperkirakan sekitar daerah jambi seorang raja yang sering disebut adalah adityawarman. sementaramenurut berita cina, pendeta I-Tsing setelah belajar di Sriwijaya kemudian ia pergi ke Moloyu.<br></span>4. Kerjaan Sriwijaya (7 M)<span>kerajaan sriwijaya ini terletak di palembang, sumatra selatan. bukti adanya kerajaan ini dengan ditemukannya prasasti-prasasti yang berhuruf pallawa, yaitu : prasasti Talang Tuo, prasasti Kota Kapur, prasasti Karang berahi, prasasti Kedukan Bukti dan prasasti Telaga Batu. dari prasasti proses tersebut diketahui bahwa kerajaan sriwijaya beragam budha dan merupakan kerajaan yang besar dan makmur dengan ouncak kejayaan pada masa raja balaputradewa.<br></span>5. Kerajaan Majapahitterletak di desa Tarik Mojokerto, Jawa Timur. Pendiri kerajaan ini yaitu raden wijaya. pada masa pemerintahan tri buwana tungga dewi diangkat seorang maha patih bernama Gajah Mada. penganti pemeritahani ini adalah raja hayam wuruk yang dibantu oleh patih gajah mada dengan sumpah palapa dan berhasil menyatukan nusantara di bawah kerajaan majapahit.kerutuhan kerajaan majapahit anatara lain :- adanya perkembangkan islam dari kerajaan demak- banyak daerah kekuasaannya melepaskan diri- lemahnya raja-raja pengganti hayam wuruk- mundurnya perekonmian akibat perang saudara<span>- adanya perang paregreg / perang saudara<br></span>6. Kerjaan Bali<span>Dalam prasasti sanur yang berangka 914 M, diceritakan bahwa raja yang memerintah merupakan raja sri baduga maharaja terjadi peristiwa perang Bubat antara majapahit dengan pajajaran.<br></span>7. kerajaan Kediri (abad 12 M)<span>Berdiri di daerah daha, kediri, jawa timur. raja yang terkenal raja jayabaya. sedangkan menurut sumber dari cina bahwa kerajaan kediri merupakan kerajaan yang aman, tentram dam makmur.<br></span>8. Kerajaan Medang (abad 10 M)<span>terletak di sekitar sungai Brantas dekat kota jombang, jawa timur. kerajaan ini merupakan pindahan dari kerajaan matram kuno yang mengalami kehancuran. pendiri kerajaan ini adalah mpu sindok yang menamakan dirinya dinasti isyana.<br></span>9. Kerajaan Singosari (abad 13)<span>Muncul setelah adanya perang ganter 1222 M. dalam perang ini akhirnya raja kertajaya yang otoriter dari kerajaan kediri kalah melawan para brahmana yang dibantu oleh ken arok. kerajaan kediri kalah dan berdirilah kerajaan singosari dengan raja ken arok adan bergelar kertarejasa.<br></span>10. Kerajaan Mataram Kuno/Hindu (abad 8 M)<span>letak kerajaan ini dekat magelang, jawa tengah. hal ini dibuktikan dengan adanya prasasti canggal, yang menceritakan bahwa kerajaan ini pernah di perintah oleh dinasti sanjaya dan dinasti syailendra.<br></span>11. Kerajaan Sunda<span>letak kerajaan di pakuan pajajaran kemudian pindah ke kawali. pada masa pemerintahan raja sri baduga maharaja terjadi peristiwa perang bubaat antara majapahit dengan pajajaran.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-islam-bisa-cepat-diterima-oleh-masyarakat-di-indonesia-320",
            "question": "Mengapa islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di Indonesia karena penyebaran agama Islam yang menyesuaikan dengan keadaan Indonesia saat itu yang telah menganut agama Hindu-Buddha.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Agama Hindu yang telah ada sebelumnya memiliiki kebudayaan yang sangat berbeda dengan agama Islam. Oleh karena itulah para tokoh pengembang agama Islam berusaha menyebarkan agama dengan menunjukkan kebiasaan-kebiasaan yang berbeda. Seperti para pedagang Gujarat yang menetap di pelabuhan menunjukkan kebiasaan beribadah yang berbeda dari agama Hindu, serta mendalami kebudayaan dan kesenian yang telah ada sebelumnya dan menyisipinya dengan ajaran-ajaran Islam.</p><p>----------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: X</p><p>Mapel: Sejarah Indonesia </p><p>Bab: Islamisasi dan Silang Budaya di Nusantara (Bab 3)</p><p>Kode: 10.3.3</p><p>Kata kunci: mengapa Islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lukisan-berukuran-30-dm-x-20-dm-dan-dikelilingi-dengan-bi-275",
            "question": "sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-alasan-jepang-menyerang-pearl-harbour-pangkalan-angkatan-131",
            "question": "Apakah alasan jepang menyerang pearl harbour, pangkalan angkatan perang amerika serikat di Hawaii?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br>Presiden Roosevelt melarang semua ekspor besi, baja, dan minyak ke \nJepang. Alasan embargo ini adalah invasi yang dilakukan Jepang ke China.\n Jepang kehilangan 90% dari pasokan minyak. Isolasi ekonomi melumpuhkan \nperekonomian dan militer mereka.<br>Amerika belum memasuki Perang Dunia Kedua, karena mereka masih belum\n pulih dari depresi karena Perang Dunia Pertama. Meskipun begitu, \nAmerika masih memiliki armada angkatan laut terkuat. Dari perspektif \nitu, Jepang memiliki angkatan laut yang hampir sama kuatnya dengan \nangkatan laut Amerika. Jepang mengantisipasi perang angkatan laut \nbesar-besaran dengan Amerika, karena itu Jepang memutuskan untuk \nbertindak terlebih dahulu dengan melakukan pengeboman Pearl Harbor.<br>Jepang juga dispekulasi ingin menjadi negara dengan angkatan laut \nterkuat dan ingin menghancurkan saingan-saingannya, termasuk angkatan \nlaut Amerika dan Inggris.<br>Amerika Serikat ingin Jepang untuk mundur dari Indo-China Utara.<br>AS menentang ekspansi Jepang dan tuntutan Jepang tidak tercapai dengan diplomasi.<br>Jepang berhasrat memperluas kerajaan mereka dan harus membuat keputusan antara menyerah atau perang dengan Amerika Serikat.<br>Jepang ingin AS menyetujui ekspansi mereka ke Asia.<br>Pearl Harbor adalah rumah dari Armada Pasifik AS (U.S. Pacific Fleet).\n Jepang tidak ingin AS masuk dalam perang, karena saat itu Amerika \nSerikat memiliki angkatan laut terkuat. Mereka menyimpulkan bahwa jika Pacific Fleet dihancurkan, Amerika akan kehilangan semangat dan tidak akan ingin berperang.<br>Jepang percaya mereka mampu mengalahkan Amerika Serikat. Mereka \nmeyakinkan diri bahwa serangan yang berhasil dapat mematahkan semangat \norang Amerika dan merusak stabilitas negara.<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu karena:<br>Saat itu Jepang merasa bahwa tidak terlalu lama lagi Amerika juga akan \nikut perang dunia<br>\u00a0Jadi sebelum dimaklumkan perang, Jepang menyerang \npangkalan militer di Hawai sehingga menghambat kekuatan Amerika untuk \nmenyerang Jepang nantinya. <br>menurut saya<br><br>semoga membantu :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kerajaan-buleleng-887",
            "question": "Perkembangan kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berkembang pelabuhannya<br>kota yang bernama singaraja<br>perkembangan agama hindu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Buleleng didirikan oleh I Gusti Ngurak Panji Sakti. Nama Kerajaan Buleleng semakin terkenal, terutama setelah zaman penjajahan Belanda di Bali. Pada waktu itu pernah terjadi perang rakyat Buleleng melawan Belanda.\nBuleleng berkembang menjadi pusat perdagangan laut. Dengan perkembangan perdagangan laut antar pulau di zaman kuno secara ekonomis Buleleng memiliki peranan penting bagi perkembangan kerajaan-kerajaan di Bali misalnya pada masa Kerajaan Dinasti Warmadewa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-peninggalan-berupa-bangunan-dari-kerajaan-sriwijaya-ya-558",
            "question": "salah satu peninggalan berupa bangunan dari kerajaan sriwijaya yang ditemukan dekat jambi adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "selain prasasti peninggalan kerajaan sriwijaya yang berupa bangunan \nadalah Candi Muaro Jambi. Candi ini adalah kompleks percandian agama \nHindu-Budha terluas di Indonesia. Terletak di kecamatan Muaro Sebo, Kab.\n Muaro Jambi, tepatnya di tepi Batang Hari sekitar 26 km arah timur \nJambi. Diperkirakan dari abad 11 M. <br><br>\nSitus Muaro Jambi ditemukan pertama kali pada 1820 oleh perwira tentara \nInggris, Letnan SC Crooke, diawali laporan MG Coedes pada 1918 dan \ndiikuti oleh Prof Krom, WF Stutterheim, JG de Casparis, dan sederet nama\n arkeolog besar Belanda lainnya. Sementara nama-nama besar arkeolog \nIndonesia, seperti Prof Dr Satyawati Sulaiman, Prof Dr Slamet Muljana, \nProf Dr R Soekmono, dan Prof Dr RP Soejono, berikut arkeolog-arkeolog \nmuda Indonesia kemudian, memberikan kepastian tentang berkembangnya \nsebuah tradisi hidup bersama pada masa lalu dengan berbahan batu merah \nyang dipisahkan satu sama lain oleh kanal-kanal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-islam-cepat-berkembang-di-indonesia-829",
            "question": "Mengapa islam cepat berkembang di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena para penyebar agama islam di indonesia. disebarkan dengan pewayangan,lagu dan lain lain<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Islam Dapat Berkembang sangat cepat di indonesia karena adanya pengaruh dari pedagang pedagang arab yang berdagang di indonesia melalui jalur transportasi laut. disamping berdagang, mereka juga menyebarkan agama islam. sama seperti portugis dulu yang datang ke indonesia dengan menyebarkan 3G (Gold,GLory,Gospell)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-dampak-pembangunan-sarana-transportasi-darat-bagi-kehidupa-990",
            "question": "Apakah dampak pembangunan sarana transportasi darat bagi kehidupan masyarakat indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>&gt;&gt;dampak positif bagi perkembangan ekonomi wilayah, keberadaan sarana transportasi\u00a0<br>&gt;&gt;dampak negatifnya, dapat menjadi sumber pemicu masalah apalagi jika tidak dibarengi dengan hukum atau perundang-undangan yang jelas dan tegas\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk\u00a0mempercepat perjalanan<br>untuk membantu\u00a0para pekerja<br>untuk membantu orang2 dalam berwisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-ramalan-jayabaya-647",
            "question": "Apa yang di maksud ramalan jayabaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ramalan jaya baya atau sering disebut jangka jaya baya adalah ramalan dari tradisi jawa yang salah satunya ditulis oleh jayabaya dari kerajaan kediri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-tentang-adanya-berbagai-teori-tentang-mas-114",
            "question": "bagaimana pendapat kamu tentang adanya berbagai teori tentang masuknya ke indoesia? jelaskan pendapat kamu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sorry, aku gak tau...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-atas-kita-telah-membahas-peran-laut-pada-masa-hindu-buddha-ap-108",
            "question": "Di atas kita telah membahas peran laut pada masa Hindu-Buddha. Apa pendapatmu tentang peran laut pada saat ini bagi negara Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bnyak.<br>laut bukan hanya bisa di jadikan ladang ikan saja.<br>tapi di dewasa ini laut bisa dijadikan berbagaimacam fungsi. <br>contoh,,,<br>yg berpotensi paling besar dalah,, menjadi jalur transportasi laut. bahkan rencananya di indonesia akan dibangun salah satu pelabuhan terbesar di dunia.<br>selain itu,, juga laut dpt di jadikan tambang minyak.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Peran laut pada saat ini bagi Indonesia adalah menambah kekayaan alam Indonesia dengan hasil lautnya, sebagai jalur transportasi, sebagai jalur perdagangan, sebagai tempat wisata<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}